{
  "categories": [
    {
      "name": "Anime",
      "quizzes": [
        {
          "name": "Naruto Shippuden",
          "questions": [
            {
              "question": "Welcher Charakter war der letzte Jinchuriki des Juubi?",
              "options": [
                "Obito Uchiha",
                "Madara Uchiha",
                "Naruto Uzumaki",
                "Minato Namikaze"
              ],
              "answer": "Naruto Uzumaki"
            },
            {
              "question": "Welche Technik nutzt Naruto, um seine Chakrareserven zu erhöhen?",
              "options": [
                "Sage Mode",
                "Rasenshuriken",
                "Tenseigan",
                "Sage Art: Super Tailed Beast Rasenshuriken"
              ],
              "answer": "Sage Art: Super Tailed Beast Rasenshuriken"
            },
            {
              "question": "Welche Technik nutzt Itachi, um Gedankenkontrolle auszuüben?",
              "options": [
                "Sharingan",
                "Rinnegan",
                "Mangekyou Sharingan",
                "Tsukuyomi"
              ],
              "answer": "Tsukuyomi"
            },
            {
              "question": "Welcher Charakter stirbt zuerst im Krieg der Shinobi?",
              "options": [
                "Neji Hyuga",
                "Asuma Sarutobi",
                "Shikaku Nara",
                "Inoichi Yamanaka"
              ],
              "answer": "Asuma Sarutobi"
            },
            {
              "question": "Welcher Charakter ist der Vater von Boruto Uzumaki",
              "options": [
                "Sasuke Uchiha",
                "Kakashi Hatake",
                "Naruto Uzumaki",
                "Jiraiya"
              ],
              "answer": "Naruto Uzumaki"
            },
            {
              "question": "Welche Technik nutzt Kaguya, um Gegner in eine andere Dimension zu schicken?",
              "options": [
                "Rinne Tensei no Jutsu",
                "Chibaku Tensei",
                "Infinite Tsukuyomi",
                "All-Killing Ash Bones"
              ],
              "answer": "All-Killing Ash Bones"
            },
            {
              "question": "Welcher Charakter ist der Vater von Gaara",
              "options": ["Rasa", "Yashamaru", "Kankuro", "Temari"],
              "answer": "Temari"
            },
            {
              "question": "Welche Technik nutzt Kabuto, um Tote wiederzubeleben?",
              "options": [
                "Edo Tensei",
                "Rinne Tensei",
                "Shiki Fuujin",
                "Kuchiyose no Jutsu"
              ],
              "answer": "Edo Tensei"
            }
          ]
        },
        {
          "name": "One Piece",
          "questions": [
            {
              "question": "Wie heißt das erste Opening des Animes One Piece?",
              "options": [
                "We Are!",
                "Believe",
                "Crazy Rainbow",
                "Brand New World"
              ],
              "answer": "We Are!"
            },
            {
              "question": "Wer war der frühere Besitzer des berühmten Schwerts Shusui?",
              "options": [
                "Roronoa Zoro",
                "Kozuki Oden",
                "Vinsmoke Sanji",
                "Portgas D. Ace"
              ],
              "answer": "Kozuki Oden"
            },
            {
              "question": "Wie heißt die Familie von Vinsmoke Sanji?",
              "options": ["Vinsmoke", "Charlotte", "Wano", "Big Mom"],
              "answer": "Vinsmoke"
            },
            {
              "question": "Wie heißt die Frucht, die Tony Tony Chopper isst und ihm die Fähigkeit gibt, sich in einen Menschen zu verwandeln?",
              "options": [
                "Zoan-Frucht",
                "Paramecia-Frucht",
                "Logia-Frucht",
                "Devil Frucht"
              ],
              "answer": "Zoan-Frucht"
            },
            {
              "question": "Wer ist der Schöpfer von One Piece?",
              "options": [
                "Eiichiro Oda",
                "Tite Kubo",
                "Masashi Kishimoto",
                "Hiro Mashima"
              ],
              "answer": "Eiichiro Oda"
            },
            {
              "question": "Welcher Charakter hat die Fähigkeit, sich in einen Riesen zu verwandeln?",
              "options": ["Usopp", "Nami", "Chopper", "Brook"],
              "answer": "Brook"
            },
            {
              "question": "Welcher Schatz wird von der Strohhutbande gesucht, um Gol D. Roger zu finden?",
              "options": ["Poneglyph", "Rocks", "One Piece", "Treasure Map"],
              "answer": "Poneglyph"
            },
            {
              "question": "Wer ist der Gründer der Revolutionären Armee?",
              "options": ["Monkey D. Dragon", "Sabo", "Whitebeard", "Shanks"],
              "answer": "Monkey D. Dragon"
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "name": "Games",
      "quizzes": [
        {
          "name": "Tekken",
          "questions": [
            {
              "question": "Wer ist der Schöpfer des Spiels Tekken?",
              "options": [
                "Katsuhiro Harada",
                "Hideo Kojima",
                "Hideki Kamiya",
                "Yoshinori Ono"
              ],
              "answer": "Katsuhiro Harada"
            },
            {
              "question": "Wie heißt der Protagonist des Spiels?",
              "options": [
                "Jin Kazama",
                "Heihachi Mishima",
                "Nina Williams",
                "Paul Phoenix"
              ],
              "answer": "Jin Kazama"
            },
            {
              "question": "Welcher Charakter hat eine Affinität zur Musik?",
              "options": [
                "Eddy Gordo",
                "Julia Chang",
                "Lars Alexandersson",
                "Kunimitsu"
              ],
              "answer": "Eddy Gordo"
            },
            {
              "question": "Wie heißt die Organisation, die im Hintergrund des Spiels agiert?",
              "options": [
                "The Mishima Zaibatsu",
                "The G Corporation",
                "The King of Iron Fist Tournament",
                "The Tekken Force"
              ],
              "answer": "The Mishima Zaibatsu"
            },
            {
              "question": "Wer ist der Vater von Jin Kazama?",
              "options": [
                "Kazuya Mishima",
                "Heihachi Mishima",
                "Jinpachi Mishima",
                "Lee Chaolan"
              ],
              "answer": "Heihachi Mishima"
            },
            {
              "question": "Welche Kampfstil nutzt Yoshimitsu?",
              "options": [
                "Karate",
                "Jiu-Jitsu",
                "Ninjutsu",
                "Samurai-Kampfstil"
              ],
              "answer": "Ninjutsu"
            },
            {
              "question": "Wer ist der Gegner von Jin Kazama im Finale des Spiels?",
              "options": [
                "Kazuya Mishima",
                "Heihachi Mishima",
                "Jinpachi Mishima",
                "Azazel"
              ],
              "answer": "Azazel"
            },
            {
              "question": "Welcher Charakter kann sich in einen Dämon verwandeln?",
              "options": [
                "Kazuya Mishima",
                "Heihachi Mishima",
                "Jin Kazama",
                "Devil Jin"
              ],
              "answer": "Jin Kazama"
            }
          ]
        },
        {
          "name": "Mortal Kombat",
          "questions": [
            {
              "question": "Wer ist der Schöpfer des Spiels Mortal Kombat?",
              "options": [
                "Ed Boon",
                "Hideo Kojima",
                "John Tobias",
                "Yoshinori Ono"
              ],
              "answer": "Ed Boon"
            },
            {
              "question": "Wie heißt der Protagonist des Spiels?",
              "options": ["Liu Kang", "Scorpion", "Sub-Zero", "Johnny Cage"],
              "answer": "Liu Kang"
            },
            {
              "question": "Welche Fähigkeit hat Scorpion?",
              "options": [
                "Er kann Feuer spucken",
                "Er kann sich unsichtbar machen",
                "Er kann eine Kette mit einem Speer am Ende nutzen",
                "Er kann Gegner aus der Ferne mit einem Projektil angreifen"
              ],
              "answer": "Er kann eine Kette mit einem Speer am Ende nutzen"
            },
            {
              "question": "Wie heißt die Organisation, die im Hintergrund des Spiels agiert?",
              "options": [
                "The Black Dragon",
                "The Lin Kuei",
                "The Brotherhood of Shadow",
                "The Outworld"
              ],
              "answer": "The Lin Kuei"
            },
            {
              "question": "Wer ist der Gegner von Shang Tsung im Finale des Spiels?",
              "options": ["Raiden", "Liu Kang", "Shao Kahn", "Scorpion"],
              "answer": "Liu Kang"
            },
            {
              "question": "Welche Art von Kampfstil hat Sonya Blade?",
              "options": [
                "Kung Fu",
                "Jiu-Jitsu",
                "Muay Thai",
                "Militärische Kampftechniken"
              ],
              "answer": "Militärische Kampftechniken"
            },
            {
              "question": "Wie heißt die Fähigkeit, die Gegner auf die Bühne zurückschleudert?",
              "options": ["X-Ray", "Fatality", "Brutality", "Kombo Breaker"],
              "answer": "Kombo Breaker"
            },
            {
              "question": "Welcher Charakter hat die Fähigkeit, sich in eine Art Dämon zu verwandeln?",
              "options": ["Ermac", "Mileena", "Baraka", "Kano"],
              "answer": "Ermac"
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "name": "Bildung",
      "quizzes": [
        {
          "name": "Scrum",
          "questions": [
            {
              "question": "Wie oft findet eine Sprint Review statt?",
              "options": [
                "Einmal pro Woche",
                "Einmal pro Monat",
                "Am Ende jedes Sprints",
                "Am Anfang jedes Sprints"
              ],
              "answer": "Am Ende jedes Sprints"
            },
            {
              "question": "Wer ist der Scrum Master?",
              "options": [
                "Ein Teammitglied",
                "Der Projektleiter",
                "Der Product Owner",
                "Der Coach und Servant Leader für das Team"
              ],
              "answer": "Der Coach und Servant Leader für das Team"
            },
            {
              "question": "Wie heißt die Methode, die Scrum zur Schätzung der Aufwände verwendet?",
              "options": [
                "Gantt Chart",
                "PERT Diagramm",
                "Story Points",
                "Work Breakdown Structure"
              ],
              "answer": "Story Points"
            },
            {
              "question": "Wer hat die Verantwortung für die Priorisierung der Product Backlog Items?",
              "options": [
                "Das Development Team",
                "Der Scrum Master",
                "Der Projektleiter",
                "Der Product Owner"
              ],
              "answer": "Der Product Owner"
            },
            {
              "question": "Wie heißt die Methode, die Scrum zur Verwaltung von Problemen und Risiken verwendet?",
              "options": [
                "Issue Log",
                "Risk Register",
                "Sprint Backlog",
                "Product Backlog"
              ],
              "answer": "Sprint Backlog"
            },
            {
              "question": "Wie oft findet eine Sprint Retrospektive statt?",
              "options": [
                "Einmal pro Woche",
                "Einmal pro Monat",
                "Am Ende jedes Sprints",
                "Am Anfang jedes Sprints"
              ],
              "answer": "Am Ende jedes Sprints"
            },
            {
              "question": "Wie heißt die Methode, die Scrum zur Planung der Sprint-Ziele verwendet?",
              "options": [
                "Gantt Chart",
                "PERT Diagramm",
                "Sprint Planning Meeting",
                "Work Breakdown Structure"
              ],
              "answer": "Sprint Planning Meeting"
            },
            {
              "question": "Wie heißt die Methode, die Scrum zur Steuerung des Projektfortschritts verwendet?",
              "options": [
                "Burndown Chart",
                "Gantt Chart",
                "PERT Diagramm",
                "Work Breakdown Structure"
              ],
              "answer": "Burndown Chart"
            }
          ]
        }
      ]
    }
  ]
}
